{
    "question": "Mengapa penanaman modal jangka panjang harus dilakukan dengan hati-hati ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Setiap investasi kita selalu melihat cost of investment dan rasio keuntungan. Di konsep ekonomi ada yang namanya opportunity cost. Nah jangka panjang ini karena biasanya nilai mature dari investasi nya cukup panjang maka kita harus berhati hati dalam memilih opportunity cost. Contoh misal kita investasi di deposito dengan untung 10% per tahun selama 5 tahun. Tiba tiba kita tahu kalau investasi di emas bisa untuk 12 % per tahun selama 5 tahun maka kita sudah rugi secara opportunity sebesar 2%. <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seputar-tentang-biaya-peluang-dalam-ilmu-ekonomi-kelas-x-smk-482",
            "question": "Seputar tentang biaya peluang dalam ilmu ekonomi kelas X SMK!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biaya peluang itu biaya yg timbul setelah mengeluarkan pengorbanan tertentu karena telah memilih pilihan lain dari pilihan yg tersedia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-di-jawab-yah-pr-buat-besok-nih-1-kebijakan-penetapan-165",
            "question": "Tolong di jawab yah , pr buat besok nih !    1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?\r\n2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>1. kebijakan penetapan harga bertujuan untuk menerobos produk perusahaan lain masuk ke pasar di sebut ?<br>Penetrasi harga _ &gt; merupakan strategi untuk menerobos persaingan yang sudah mapan dengan cara menurunkan harga dibanding kompetitior\u00a0<br><span>2. penetapan harga produk yg di jual sudah mendapatkan keuntungan, maka lgsung di jual . hal ini sering di lakukan oleh pedagang termasuk kebijakan harga retailer... ?<br>Merupakan konsep yang ada di pasar persaingan sempurna, karena harga tidak terlalu jauh perbedaannya.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alasan-dilakukannya-pembuatan-jurnal-penyesuaian-840",
            "question": "Alasan dilakukannya pembuatan jurnal penyesuaian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "supaya perusahaan mengetahui perincian secara jelas perlengkapan apa saja yang telah di pakai atau hilang <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-manfaat-kerjasama-ekonomi-internasional-bagi-siswa-912",
            "question": "Ada yang tahu manfaat kerjasama ekonomi internasional bagi siswa?\r\nmohon jawabannya !\r\nmkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "manfaatnya menjadi pendidikan serta pengetahuan bagi siswa tersebut :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerja sama ekonomi internasional biasanya mensyaratkan keuntungan mutualisme untuk kedua belah pihak, di sini untuk siswa biasanya adalah terbuka keran keran beasiswa dari kedua belah pihak<br>contoh<br>Indonesia menawarkan beasiswa untuk studi banding di Indonesia dengan sebutan Darma Siswa<br>Australia menawarkan dengan sebutan ADF<br>Eropa menawarkan program Erasmus Mundus\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-terperinci-bagaimana-pencatatan-pada-persamaan-a-462",
            "question": "Jelaskan secara terperinci bagaimana pencatatan pada persamaan\u00a0akuntansi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aktiva=pasiva &lt;= ini rumus<br>aktiva = kas, perlengkapan, peralatan<br>pasiva = utang, modal<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "komponen aktiva seperti kas, aset, account receivable (piutang) saat ada penambahan jumlah maka di tambahkan di debit\u00a0<br><br>komponen pasiva seperti hutang, ekuitas, modal sendiri, saat ada penambahan maka di tambahkan di kredit\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-cara-kita-berinvestasi-dengan-perusahaan-besar-dan-kecil-510",
            "question": "Gimana cara kita berinvestasi dengan perusahaan besar dan kecil ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebaiknya kita harus mempekirakan untung dan ruginya terlebih dulu.sebab belum tentu perusahaan besar memiliki nilai untung yang tinggi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pada perusahaan besar, kita berinvestasi dengan menanamkan sebagian modal yang kita miliki. lalu kepada perusahaan kecil, kita membantu dengan pendanaan yang kita miliki dan hasilnya bisa dibagi bersama sehingga tidak ada yang merasa rugi antara kedua belah pihak.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-data-dari-bagian-litbang-pt-rekayasa-pratama-bandung-s-706",
            "question": "Diketahui Data dari bagian Litbang PT. Rekayasa Pratama Bandung Sbb:    TCm = 12.000.000 + 4.550 K\r\ndimana TCm adalah fungsi biaya total per tahun untuk alternatif membuat komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang dibuat.\r\nTCb = 8.550 K\r\nDimana TCb adalah biaya total per tahun untuk alternatif membeli komponen, sedangkan K adalah unit komponen yang di beli\r\nDiminta kepada Saudara untuk menentukan kebijakan dari perusahaan tersebut yaitu pada saat kapan perusahaan tesebut harus membuat sendiri komponen yang dibutuhkannya dan pada saat kapan harus membelinya dari pihak lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya jika TCm lebih Tinggi Dibandingkan TCb maka anda boleh Membeli komponen dari pihak lain dan anda Harus membuatnya jika TCm lebih rendah Dibandingkan TCb",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-aktiva-lancar-harus-menggunakan-dana-sendiri-sedangkan-126",
            "question": "Mengapa aktiva lancar harus menggunakan dana sendiri ? sedangkan investasi sebaliknya menggunakan pinjaman ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna aktivitas lancar sudah bisa menghasilkan uang lebih , sedangkan investasi kan harus ada untung dan rugi\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Aktiva lancar digunakan untuk operasional perusahaan yang sifatnya jangka pendek, seperti pembelian peralatan kantor dan bahan baku, sehingga jangan menggunakan pinjaman yang ada bunga nya. Sedangkan untuk investasi yang jangka panjang seperti pembelian bangunan, dan kendaraan bisa menggunakan pinjaman karena sifatnya bunga nya yang tetap seperti (5 tahun) sehingga tidak begitu membebani kas perusahaan. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-otoritas-jasa-keuangan-ojk-itu-407",
            "question": "Apa sih Otoritas Jasa Keuangan (OJK) itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan itu seperti lembaga perlindungan konsumen. Jadi untuk para konsumen yang mempunyai protes atau mau menanyakan sesuatu bisa melaluui OJK.<br><br>Mungkin kalo cari di internet lebih benar jawabannya. Itu sih menurut pemahaman aku. Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Otoritas Jasa Keuangan, yang disingkat OJK, adalah lembaga \nyang independen dan bebas dari campur tangan pihak lain, yang mempunyai \nfungsi, tugas, dan wewenang pengaturan, pengawasan, pemeriksaan, dan \npenyidikan. OJK didirikan untuk menggantikan peran bapepam_LK<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}